{
  "Ch10": [
    {
      "question": "「現代經濟成長」是指：",
      "options": {
        "A": "實質 GDP 成長率由 0 變成大於 0",
        "B": "名目 GDP 成長率由 0 變成大於 0",
        "C": "平均每人實質 GDP 成長率由 0 變成大於 0",
        "D": "人口成長率由 0 變成小於 0"
      },
      "answer": "C"
    },
    {
      "question": "下列哪一句話是不正確的？",
      "options": {
        "A": "平均每人所得高的國家，每人所得之成長率也較高",
        "B": "1960–2000 年期間，台灣的經濟成長率高於世界平均",
        "C": "工業革命是人類現代經濟成長的起點",
        "D": "傳統農業經濟的 GDP 成長率可以大於 0"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "question": "台灣的現代經濟成長出現在：",
      "options": {
        "A": "荷蘭統治時期",
        "B": "清朝統治時期",
        "C": "日本統治初期",
        "D": "1960 年代"
      },
      "answer": "D"
    },
    {
      "question": "下列哪一個國家並非亞洲四小龍？",
      "options": {
        "A": "馬來西亞",
        "B": "台灣",
        "C": "韓國",
        "D": "香港"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "question": "制度對於經濟發展的重要性在於：",
      "options": {
        "A": "它會促進公平",
        "B": "它會減少惡性競爭",
        "C": "它會改變誘因",
        "D": "它會減少哄抬"
      },
      "answer": "C"
    },
    {
      "question": "在生產函數中，下列哪一項不是影響產出的因素？",
      "options": {
        "A": "中間投入",
        "B": "固定資本",
        "C": "勞動投入",
        "D": "生產技術"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "question": "下列哪一項是流量？",
      "options": {
        "A": "國內生產毛額",
        "B": "人均 GDP",
        "C": "固定資本形成",
        "D": "以上皆是"
      },
      "answer": "D"
    },
    {
      "question": "由成長會計的概念來說，下列哪一項是 GDP 成長率的一部分？",
      "options": {
        "A": "固定資本投入成長率",
        "B": "勞動投入成長率",
        "C": "技術進步率",
        "D": "以上皆是"
      },
      "answer": "D"
    },
    {
      "question": "1960 年代，美國電子業廠商來台灣設廠，主要是因為：",
      "options": {
        "A": "台灣的自然資源多",
        "B": "台灣的勞力充沛",
        "C": "台灣的固定資本存量高",
        "D": "台灣的人力資本高"
      },
      "answer": "B"
    },
    {
      "question": "19 世紀以來全球經濟成長的特徵是：",
      "options": {
        "A": "所得差距縮小",
        "B": "所得差距不變",
        "C": "所得差距擴大",
        "D": "所得差距忽大忽小"
      },
      "answer": "C"
    }
  ]
}